 
\section{Inserção social do egresso}
\label{sec:insercao}

A inserção social do egresso do curso pode estar associada tanto à manutenção de um padrão socio-econômico que preexistia ao ingresso do estudante na UnB, como também a uma melhoria desse padrão, decorrente das novas habilidades e competências que possibilitam ao formando a obtenção de melhores salários e condições de vida, e favorecendo a sua ascensão social. A inserção social do egresso do curso possui também uma forte relação com a excelente empregabilidade associada, fruto de dois componentes:

\begin{itemize}

\item Elevada demanda por engenheiros e profissionais no setor energético em geral, apresentada por entidades de diferentes tipos e características (públicas, privadas, federais, estaduais e distritais), situadas nas diferentes regiões do país. Dentre estas entidades, podem-se incluir os setores elétrico, agroindústria, petróleo e gás, combustíveis e bio combustíveis, dentre outras. 

\item Formação generalista, crítica, multidisciplinar e reflexiva provida pelo curso, assentada sobre uma base solida de conhecimentos, que o habilita à solução de problemas do mundo real, favorecendo a absorção rápida de novas tecnologias e a sua aplicação prática; tal formação leva a possibilidade de atuação em diferentes ramos de atividades, que incluem a geração, transmissão e distribuição de energia, equipamentos, dispositivos e componentes para geração e conversão de energia, gestão em recursos energéticos, eficiência energética e desenvolvimento e aplicação de tecnologias relativas aos processos de transformação, de conversão e de armazenamento de energia, além das muitas especialidades provenientes do setor energético.

\end{itemize}
